[真人真事][少甜]《我和她相約在Xanga》

前言,看見Xanga的字眼,相信大家已經估到是多年前的事,雖然說是真人真事,但部份內容有經過修改以增加故事性

另外,請配合每段開首的歌曲去看,會比較有感覺

那是我失戀的第一百天｡

自從跟她分手以來﹐我每天都為她寫一篇Xanga﹐希望她看到可以回心轉意﹐可惜一百天以來我都不見她的Footprint﹐連她有沒有看過我也不確定｡說真的﹐心已經開始淡了﹐每天寫的份量越來越少﹐對她的掛念也隨之越來越少﹐這Xanga也變得好像每天的例行功課﹐難以提起勁去寫｡

她是我的大學同學﹐要說甚麼相識經過呀､愛情經歷呀﹐老實說真的乏善足陳﹐惟一的記憶是中間的兩次旅行吧｡說到這裡﹐應該有巴打開始脫褲﹐要求加甜並詳述啪啪啪的情節了﹐可惜就連這些情節也沒甚麼好說的﹐我們沒有AV的激情﹐更沒有韓劇般的浪漫﹐有的只有平淡如水的感情｡

就這樣﹐我們胡里胡塗的就拍了三年拖﹐到了大學畢業後﹐生活就更加平淡﹐每天放工後就回家睡覺﹐星期六日就出來逛街看電影﹐直到一天她突然跟我說分手｡

記得她以前說過﹐很討厭別人說分手都不乾乾脆脆的當面說清楚﹐但結果她卻是用MSN對我說分手｡

｢不如我們分手吧｡｣
｢我覺得我們性格不合﹐感情也淡了｡｣

相信十對情侶有九對分手時都是以同樣原因分手﹐但那九對應該有八對都說不出性格不合在甚麼地方﹐而她也的確從沒告訴過我有甚麼性格不合的｡到了很後期我才知道﹐她當時已經和她公司的老闆走在一起了﹐但當時的我並不知道｡

當時的我﹐突然把三年來潛藏的激情都盡散發出來﹐彷彿從來都不知道自己對她有多愛﹐我呼天搶地的不斷MSN､SMS和打給她﹐但自此她就沒再回覆我任何一句話｡過了兩天﹐我剩下的途徑就只有這個Xanga﹐這個我和她一起開的Xanga﹐那時我們很甜蜜地說﹐每天都要把自己的感受寫上去﹐但慢慢的我們寫的次數越來越少﹐到了分手的那一天﹐Xanga已經半年沒更新過﹐而上一篇的Entry只寫了數句話:｢對不起﹐以後都不會帶妳吃明將了﹐原諒我吧﹐我愛妳｡｣

在分手後的初期﹐我動輒就可以寫過千字﹐把我們的所有經歷､我對她有多掛念寫得天花龍鳳﹐那時的我好像莎士比亞附身﹐連一些我自己都不懂得意思的字都可以寫出來｡而我的豬朋狗友也會好行貨地留言說甚麼:｢Take Care｣｢Support u｣｢Add Oil｣﹐可是他們的支持卻連打多數個字或者打中文都懶﹐而這些所謂的支持在我打了第五篇後也開始消聲匿跡了｡

可是我的第一百天失戀日誌竟然有人留言﹐那是一個署名Kristal531的人﹐原文收錄如下:

｢死傻仔!呢個世界﹐無人會無左第二個就唔得囉!｣

那是我們相識的第一天｡

｢呢個世界﹐無人會無左第二個就唔得囉!｣

我不知道這個Krystal531是誰﹐但這句話卻在我的腦海內不斷重複浮現﹐彷彿糾纏已久的心結突然被人解開｡其實每天更新這Xanga已經比起失去她的回憶更令我痛苦﹐Krystal531的留言就像當頭棒喝﹐給了我一個放下的藉口｡

心結解開﹐卻有另一個問題出現｡Krystal是誰?身邊的朋友好像沒有人叫Krystal或者Crystal的｡其實我也根本沒多少女性朋友﹐身為一個毒男﹐朋友的層面幾乎全部都是男性﹐每次跟他們外出不是行好景先達高登﹐就是坐在老麥玩芒亨｡自從分手後﹐自己就更徹底變了毒男﹐比較可惜的是﹐我並沒有資格昇級做連登仔﹐因為我沒有身高180cm﹐會考更沒有30分﹐只是一個走在街上沒有人會望多一眼的毒男｡

在那個時代﹐起底的風氣還未盛行﹐我連Google一下Krystal531也不懂｡惟一可以推斷出的﹐是Krystal這名字應該屬於女性｡雖然都有女性會改名做Chris､Sam､Tom之類﹐但我實在難以想像有男人會改名為Krystal﹐想起都有點毛骨悚然｡

另一方面﹐531估計是她的生日日期｡自古以來﹐相信從來都沒人可以成功以自己想要的名字註冊Email﹐例如你的名字是Lam_Cheng﹐它就會建議你註冊成Lam_Cheng777｡要記憶這些隨機的數字簡直是荒謬﹐所以一般人都會在名字後加上生日日期﹐方便自己記憶｡

在一輪無謂的推理遊戲後﹐最終我還是決定直接Private Message她｡
｢多謝妳｡｣

正當我後悔自己的留言實在太蠢﹐她已經極速回應｡
｢多謝我甚麼?傻仔｡｣

曾經有專家說過﹐每個人其實都有潛藏的被虐傾向﹐所以你才會去玩機動遊戲去看恐怖電影｡我不知道自己是否具備這種M屬性﹐但我卻奇怪地對被稱為傻仔有種親切的感覺｡

｢多謝妳的留言﹐不知道為什麼﹐看到妳的留言後我突然決定放開了﹐我以後也不會再浪費時間去寫這Xanga｡｣
｢傻仔﹐你也覺得寫這Xanga是浪費時間?｣
｢嗯﹐失去愛後便是無意義的浪費時間﹐有愛的話﹐每天寫都是享受｡｣
｢每天寫都沒問題?｣
｢沒問題｡｣
｢那現在開始你每天都為我寫一篇Xanga吧｡｣
｢說笑吧?我連妳是誰都不知道﹐可以寫甚麼?｣
｢從現在開始互相認識不就可以了嗎? 傻仔｡｣

難道我的春天要來了?

凛冬過後﹐春天便來﹐但近年氣候反常﹐加上正反聖嬰現象影響﹐時節長短總是難以估計｡

雖然自小時候開始﹐每個親朋戚友或者茶餐廳阿姐都會說我好可愛好靚仔之類﹐但一點點的自知之明我還是有的｡豔遇這回事只會發生在Edison這種人身上﹐又或者李宗瑞那種人身上﹐桃花運這些機會永遠不是屬於我的｡

現在有一個女孩叫我去認識她﹐我只可推測出數種可能性:
1. 她是一個五十歲慾求不滿的肥師奶｡
2. 她是一個十四歲少女﹐希望屈我衰十一然後作出勒索｡
3. 她希望搾取我那少少的身家騙下我的房子再哄我回支那賣腎｡
4. 她真的是男人｡

雖然好像很危險﹐但好奇心卻戰勝了理智｡ 好奇心可以害死貓﹐卻殺不死男人的色心｡曾經有朋友跟我說﹐他縱橫網絡情場多年﹐發現一個定律﹐每十次網上交友會有一個是JJable﹐每十人會有一人是gfable﹐亦即是每一百人會有一人是JJable兼gfable｡

而我現在便希望賭上這1%的機會｡

就這樣﹐我們很快便交換了MSN(那時還未有Facebook)﹐開始了互相認識的談話｡說是互相認識﹐其實我感覺她對我的事並不太感興趣﹐有時說久了自己的事﹐她就會回覆｢ic｣｢哦｣之類最討厭最敷衍的答案｡反而她很喜歡談她自己的東西﹐可是﹐其實我很多時都不知道她哪一句話是真､哪一句話是假｡

｢在我幼年的一個晚上，我和父母一起看電影。歸家途經一條小巷時一家人遭到匪徒搶劫，他們在我的面前被殺，也使得我立志要鍛鍊自己、為父母報仇。｣
｢我前兩年在一間物流公司任職﹐一次送貨時貨機失事﹐最後流落荒島﹐陪伴我的只有一個籃球｡｣

有一次更離譜﹐她說她是外星人﹐已經在地球生存了四百年｡

有時我會覺得她是在玩弄我﹐但不能否認的是﹐和她談話非常愉快﹐話題總是層出不窮﹐令我越來越期待每晚放工後回家看見她上線｡基本上她每晚都會上MSN﹐而且回覆速度非常快﹐令我有時會猜想她是否也同樣期待和我的談話﹐又或者她的朋友清單只有我一人｡

慢慢地﹐和她每晚MSN就如咖啡因般令我上癮﹐亦令我通宵達旦也不覺疲累﹐只要一晚不見她就會忐忑不安｡以前我會覺得愛上一個陌生人是荒唐的事﹐現在我卻變得不肯定了｡